[bzp_brands.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:bzp_brands.jpg "fig:bzp_brands.jpg")
**派對用精神科藥物**（）是一種從2000年代開始興起的混合型精神科藥物，由[摇头丸](../Page/摇头丸.md "wikilink")（ecstasy，即[MDMA或香港俗稱](../Page/MDMA.md "wikilink")「E仔」的[毒品](../Page/毒品.md "wikilink")）发展而来，现主要在[澳大利亞](../Page/澳大利亞.md "wikilink")、[紐西蘭等曾允许使用](../Page/紐西蘭.md "wikilink")「[娛樂性藥物](../Page/娛樂性藥物.md "wikilink")」来「助興」的地區泛濫。這些藥物的主要成份為（BZP）或其[派生物](../Page/派生物.md "wikilink")。苄基哌嗪本身在多個國家（包括美國、愛爾蘭、澳大利亞、紐西蘭）被禁；但在部分管制較少的地區卻可自由交易。與此同時，这些药片中混入了多種其他物質，以此延長其迷幻效果，并減低藥物的副作用：報導過的其他藥物有、[撲熱息痛](../Page/撲熱息痛.md "wikilink")（舒緩[頭痛及](../Page/頭痛.md "wikilink")[偏頭痛](../Page/偏頭痛.md "wikilink")）、[辛弗林](../Page/辛弗林.md "wikilink")（藥效與[麻黃鹼相近](../Page/麻黃鹼.md "wikilink")）、無水[咖啡因](../Page/咖啡因.md "wikilink")（提高警覺性及減少疲累）、[胡椒碱](../Page/胡椒碱.md "wikilink")、[可卡因](../Page/可卡因.md "wikilink")、[咪達唑侖](../Page/咪達唑侖.md "wikilink")、[甲喹酮](../Page/甲喹酮.md "wikilink")、[5-HTP](../Page/5-羟色氨酸.md "wikilink")、、、等；有些甚至還混合有[茶葉](../Page/茶葉.md "wikilink")（提高警覺性及減少疲累）、[苦橙](../Page/苦橙.md "wikilink")（增強心跳及血壓）、[玻璃粉](../Page/玻璃粉.md "wikilink")、[老鼠藥](../Page/老鼠藥.md "wikilink")、[食鹽](../Page/食鹽.md "wikilink")、[洗衣粉](../Page/洗衣粉.md "wikilink")之類的異物。最初，媒體报道這種藥物时稱其为「蝙蝠丸」（），因為该藥最初被查獲時，藥片上都壓有[蝙蝠俠的標誌](../Page/蝙蝠俠.md "wikilink")。到了後期，不同的生產商為了識別自己生產的藥物，除了以顏色（例如：藍色、紫色）分類，還會在藥片壓上不同的標誌，如[美洲豹](../Page/美洲豹.md "wikilink")（）等。起初不同生產商的藥片都有不同名字，例如：藍蝙蝠、紫蝙蝠、紫美洲豹等，後來都以「派對用精神科藥物」统一称呼。

## 參考資料

  - Harmonic Party Pill packaging, Evolvepills, Auckland, 2006

## 外部連結

[Category:精神药物](../Category/精神药物.md "wikilink")
[Category:药物文化](../Category/药物文化.md "wikilink")
[Category:毒品](../Category/毒品.md "wikilink")